哥咸城小丑抗爭。香港光復革命縮影（小心劇透）

男主Arthur生於草根階層，其母親更是一名精神病患者，年輕時多次虐待被領養嘅男主Arthur，強迫佢以「笑容」面對母親嘅虐兒行為，成年後嘅Arthur對社會嘅不公義亦習慣了「一笑了之」，為「和諧」而不敢為自己發聲。

Bruce Wayne (Batman) 父親是哥咸城大財主、大勢力，其公司員工大多為人惡劣，只會欺負草根階層。Bruce 父親表面上是位正人君子，實質是位無良心、會行私刑嘅小人。在社會嘅仇富示威下，不但在新聞媒體公開包庇下屬，更刻意貶低示威者為「小丑」。

男主角=痴線佬 殺咗無辜母女

你講既係有類似既地方
但真係唔好用JOKER做文宣
JOKER背後散播既唔係革命 係恐懼

喺某地鐵車廂內，有三名Wayne公司職員公然性騷擾一位冇防備嘅女性，無冇任何地鐵職員或警察出頭保護市民。該女子居於哥咸城多年深明：儘管有警方出現，他們不會企於市民嘅一邊，於是該女子唯有在安全情況下自行離去。但當時身穿Joker服飾嘅Arthur，在精神病嘅困擾下和不公不義嘅積壓，終於一次過爆發出來，為女子和自己性命安全下向三位Wayne公司暴徒開槍，引起後續嘅哥咸城「小丑革命」。

Joker一向是壞角色，Batman一向是正義角色，但導演正正刻畫出社會嘅不公義，令角色描寫更豐富，令觀眾對Arthur (Joker)多一份同理心。Arthur所做嘅行為無疑是份過激進，更不在人性之內，不會受眾人所接受。但單獨考慮電視中「示威者」嘅角色，他們有破壞公物、偷物件、與首先開火嘅警方對戰，但沒有傷害路過市民。但觀眾亦難以注視Arthur嘅行為，以及殺害Wayne父母嘅殺人兇手身上。觀眾難免以個別人士嘅極端行為加插在示威者身上。

香港嘅真實環境與Joker電影當然不可能完全掛勾，示威者一向以和平集會為原則，沒有做出過火或傷天害理嘅行為， Arthur(Joker)亦只是一位虛構極端假想角色。電影正正帶出嘅社會不公義嘅可能後果，以反面教材令大家反思自己應對各類不公不義，不可能因Bruce/Arthur以為所有Wayne公司職員和哥咸城示威者分別帶上「絕對正義」和「極端錯誤」嘅帽子。影評並非要搏取絕對嘅認同，反而是提醒大家在社會混亂嘅時勢下更應有自己獨立批判嘅分析。

你老母，你攬joker，就變成支持黑警開槍殺人，你知不知點解joker可以準時上映，而台灣片返學 要拖延啊，用下腦啦，joker準時上映都系一個策略用來離間大家，joker這個人物太有爭議性啦，有助離間你班on9啊

從來都冇話joker殺人喺正確。

正常人當然唔會支持一嗰精神患者殺人，何況喺心智健全嘅人向市民心口開槍，天地不容。

但反思嘅是，哥咸城為經濟大減福利津貼、加上社會失業率高企、社會不公義積壓，Arthur一直冇足夠資金買藥物，一直唔夠藥食，導致病情一直惡化，最後令一位普通嘅精神病患者走上連續殺人嘅絕路。

點解大家怪罪呢啲意外為精神病患者嘅錯，唔反思社會冇比足夠照顧啲特殊需要嘅人士，到出左事先黎加資料，不斷指責精神病患者嘅錯。

正常人殺人一定有錯，但精神病人上法庭定罪都會有一定同情或特別考慮。想反問點解對電影中一位精神病患者角色有一絲同情，就喺等於支持警察開槍殺人？

Arthur上電視講左好多次佢黎唔喺搞革命，佢喺因為冇錢買藥食、病情惡化、深受社會壓力，加上佢本身喺小丑職業同搞笑演員角色，先以Joker嘅形象成為連環殺人嘅精神病患者。

咁啱哥咸城搞緊「小丑革命」，啲市民自然誤會Joker喺同陣線，而咁啱啲哥咸人又接受佢啲極端行為。Arthur已經多次重申佢唔喺黎搞革命同搞政治，佢做嘅野喺為自己，所以佢喺壞人（villian)唔喺示威者(protestors)。導演喺影片曾重覆Arthur喺電台嘅講話，明顯唔想黑化所有示威者。

非常認同Joker唔應該拎黎做文宣，因為佢喺代表社會不公不義長期積壓而產生嘅不理性行為，亦喺所有人唔想見到嘅最終後果。

留意返：哥咸城喺呢次「小丑革命」中，啲人只喺一味表達不滿，冇正確嘅運動方向，殺人都冇人理。經歷革命嘅哥咸城冇進步過，留底嘅留底，走得嘅就走，成為罪惡之都，直到Bruce Wayne返黎先開始有改變。

電影唔一定要「live happy after」，一嗰失敗嘅例子可能令觀眾有更加多得著。

認同
套戲根本唔係講革命
出面D POST就講到話同香港似

[正視聽][推到落畫]JOKER絕對不可以代表香港抗爭者

對，有睇過suicide squad嘅都知Arthur有病
佢喺醫院有睇心理醫生(Harley Queeen)

我認大標題寫得唔好lor🤣🤣🤣

好驚班仔睇完JOKER上身

撇除Arthur啲虛構角色，其實電影好明顯喺重點刻畫
「Pre-罪惡之都」嘅哥咸市
佢地一樣面對社會不公，只係結果唔理想

好有深度嘅電影，當中嘅笑話都好有深度：

Arthur話：

細個話想做搞笑演員，結果比同學笑
（第一笑位）
大過出黎真做搞笑劇，冇一個人笑
（第二嗰笑位）
（如果你笑左第二嗰位，即喺Arthur真係好識做搞笑劇）

後期Arthur段片比主持人Merry拎左上電台嘲笑，啲觀眾喺咁笑。事實喺Arthur嗰笑話真喺引到人笑，但主持人見Arthur成嗰樣有病咁所以先拎段片黎眨低佢。成件事錯曬。

用返V煞！